【A1頭條】賣盤失敗 吳光正cut有線

有23年歷史的有線電視隨時「執笠」！九倉主席吳天海昨在業績會指，有線寬頻（1097）賣盤失敗，而且過去8、9年都處於虧損狀況，認為中短期轉虧為盈的機會偏低，因此九倉決定「閂水喉」，不再額外提供財務支持，更考慮終止有線寬頻收費電視業務，最快數日內有決定。

記者：梁偉聰 岑梽豪

吳天海會上表示，九倉決定全面撤出通訊、媒體及娛樂業務，九倉電訊股權於去年11月已經以95億元出售。至於旗下有線寬頻則「賣唔成」，與其潛在買家的商討已全部中止，並未達成出售協議，更指對有線寬頻的資金承擔於期滿後將不會延續。

吳天海表示，中午已通知有線寬頻董事局。有線亦已於中午停牌，收報0.93元，跌1%，九倉全日收報62.25元，跌0.5%。昨日下午，正於北京出席兩會的九倉集團首席顧問吳光正被問到有線是否賣盤時，未有評論，指一切由九倉主席吳天海負責。

●盡快決定是否續新牌

現時有線持有免費電視、收費電視及電訊3個牌照，當中今年5月到期的收費電視牌照，去年行會已決定續期12年，吳天海表示，要在短時間來決定是否接受新牌，「因係呢個牌係一個承擔，要好快搵到新資金來源，同埋研究係咪需要改革、搵新營運模式。」又稱會尊重及盡力保持客戶利益，盡快宣佈任何安排。

他形容未來幾個星期至幾個月情況較緊張，有線已委任三人小組（由吳天海、關則豪及徐耀祥組成）處理有線未來業務方向。被問到有線會否最終結業，吳天海指現階段無法回答，指正邀請財務顧問進行研究，又指「未委任前就話不如唔好做啦，係不適合的睇法」。而被問及有甚麼說話要向員工交代，僅回答稱「大家緊守崗位」。

過去一年九倉積極「cut走」有線，曾傳出不少買家，當中包括《香港01》創辦人于品海、中資企業中信，以及有份免費電視牌照的永升亞洲股東邱達昌。今年2月初更有報道指，交易已進入尾聲，買家為中資企業。傳聞買家之一邱達昌昨在北京透露，很久之前一度有計劃收購有線電視，惟最後決定自行申請免費電視牌照。他認為九倉是大集團，相信有線不會倒閉。

吳天海昨亦未有解釋未能出售的原因，時正在招請財務顧問，不能代表接洽過投資者解釋不簽約原因。成立三人小組是否就能有線日常營運帶來轉機？吳天海指，「今日所有問題都無答案」。

●虧損9年 去年蝕3億

有線寬頻已經連續9年出現虧損，上月底公佈的2016年全年業績更創下歷來新高，蝕3.13億元。至於現時九倉對有線的財務承擔，吳天海指，九倉對有線的4億元借貸至今年年尾，「但暫時來講，每日開支唔係一個問題，但長遠12年係點呢？」

即使中止一切電視業務，有線寬頻除了主板主市公司的殼價外，寬頻業務仍然有利可圖。根據去年業績，有線寬頻電視業績的確虧損多年，但寬頻業務去年未計利息、稅項、折舊及攤銷前的盈利就為1.38億元。

通訊局表示，從傳媒報道得悉九倉可能不再向有線寬頻進一步注資，以及不排除將來會中止有線寬頻的業務，因而可能影響收費及免費電視服務。局方表示，目前並無接獲有線電視及奇妙電視就其電視廣播服務的任何通知。商務及經濟發展局則表示，理解這是九倉及有線寬頻的商業決定，會密切留意事態發展。

又少一間

平平地賣俾維基啦

可惜

Wiki仲有無錢買

賣俾維基啦...

連個老細都cut唔到有線

【繼續轉型】香港電視521萬買起香港Groupon

2月出過手

有線唔多唔少都係做臭自己個朵
cut唔到嗰啲負面形象唔講啦
佢咁多年除咗足球其他節目都好差
講來講去得套怪談， 但呢啲小眾根本上唔到枱， 電影台又萬年嗰幾套， 成個台風格都老老土土咁， 搵鬼裝咩

平平地賣比wiki啦

有線新聞算幾持平 又會有深度嘅新聞專題
但都執埋

自從無咗怪談都已經冇睇有線
節目越搞越衰

佢d自家制唔多掂

想睇bbc 國家地理又要轉返now

咪撚俾吳光正cut

記得佢前兩屆世界盃以本傷人蝕到仆街
Tvb要播cg當精華

受夠左睇香港電視
係咪有得睇日本電視
聽人講每個月幾舊都幾青

有冇字幕先

咪玩la

除左新聞其他都係垃圾，點搵到食呀？